副局樓王 徐德義擁6物業 政助區詠芷今年上車

副局樓王 徐德義擁6物業
政助區詠芷今年上車

港聞

0:00

【本報訊】不少港人窮一生心血只為遮頭瓦片，就連月薪逾21至25萬的副局長及月薪逾8萬至近12萬的政治助理亦非人人有「磚頭」。《蘋果》趁年結盤點副局、政助的利益申報，發現食衞局副局長徐德義以6個物業封「樓王」，環境局政助區詠芷今年9月榮升業主，但「無殼蝸牛」也不少。
記者：呂浩然

現時3司13局中，除律政司司長及公務員事務局不設副局或政助外，其餘兩司及12局均有齊政助或副局。

以申報的物業數量計算，食衞局副局長徐德義取代今屆由民政局政助升呢為勞福局副局長徐英偉，成為副局中的「樓王」。

本身為醫生的徐德義，個人申報擁有兩個油尖旺區的住宅及車位，全部均供給家人共用，此外，他與家人分別在黃大仙區及泰國曼谷合資擁有一個工廈單位及商業單位，不過兩個單位暫時丟空。

另外，他亦持有一家零售及批發織物的有限公司股份，然而他表示該公司從2006年起再無運作。至於徐英偉手持的物業，與政府換屆前沒有分別，他繼續申報在加拿大多倫多、溫哥華及在本港深水埗區持有住宅或車位。

8副局政助「無殼蝸牛」

政助方面，在上屆政府任勞福局政助、今屆轉至民政局任政助的黎穎瑜，成為現屆政助中的「樓王」，但相比起徐德義、徐英偉等有多個物業在手，黎穎瑜個人只在廣州及本港九龍城區有一個商業單位及住宅，以及她丈夫在日本東京的一個住宅，即共3個物業。
緊隨其後的「樓王」政助就出現雙亞軍，各有兩個物業的是新任勞福局政助馮興禮及由上屆冧莊的保安局政助劉富生。

值得一提的是，上屆政府開始擔任環境局政助的區詠芷，今年9月底成功脫離「無殼蝸牛」一族，自資在黃大仙區購入住宅。

談到「無殼蝸牛」，26名副局、政助中，合共有8人申報沒有物業，副局有兩人，包括創科局鍾偉強及商經局陳百里，政助則有6人，包括財政司司長政助何翠萍、創科局政助張曼莉、財庫局政助楊寶蓮、食衞局政助鄭守崗、商經局政助馮海容及發展局政助馮英倫。

有趣的是，雖然創科局副局、政助皆為無樓人士，但該局局長楊偉雄卻坐擁10個物業，榮膺問責局長中的「樓王」。

相關新聞
三年輕女政助未婚
港聞 5小時前

千里求官只為財啦
真係想服務社會咩